{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_024784",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "학가산"
    },
    "text": "鶴駕山 (학가산)\\n\n慶尚北道>安東市、\\n\n慶尚北道安東市の北後面新田里に位置する鶴駕山は高度872mで、安東市で最も高い山だ。 この山は西斜面は醴泉郡普門面、南斜面は西後面紫品里に属している。 醴泉郡普門面には学士間のウレ自然休養林があり、西後面紫品里には統一新羅時代の光興寺がある。 東には日月山、西南には八公山、遠く北には小白山脈が一望できる。 また、鶴駕山の南側には紅巾賊の乱を避けて高麗恭愍王が積み上げてきた鶴駕山城跡があるが、醴泉郡普門面の山城里名称はその跡を示している。 鶴駕山城は西後面紫品里から山城里につながるヌルチ峠の床に位置し、戦略的に重要な位置だ。 古くから鶴駕山という名前で呼ばれており、栄州ではソンビ峰、安東ではムンドゥンイ峰、醴泉では人物峰と呼ばれることもある。 一説によると鶴が座った 飛んでいく形に似ていることから鶴駕山と呼ばれるようになった。",
    "QA": [
        {
            "question": "鶴駕山はどこに位置していますか？",
            "answer": "鶴駕山は慶尚北道安東市の北後面新田里に位置しています。"
        },
        {
            "question": "鶴駕山の高度は何メートルですか？",
            "answer": "鶴駕山の高度は872メートルです。"
        },
        {
            "question": "鶴駕山はどの自治体に属していますか？",
            "answer": "鶴駕山は慶尚北道安東市に属しています。"
        },
        {
            "question": "鶴駕山の西側はどこの地域に属していますか？",
            "answer": "鶴駕山の西側は醴泉郡普門面に属しています。"
        },
        {
            "question": "鶴駕山の南側にある光興寺は何時代の寺院ですか？",
            "answer": "鶴駕山の南側にある光興寺は統一新羅時代の寺院です。"
        },
        {
            "question": "鶴駕山からどのような景色が見えますか？",
            "answer": "鶴駕山からは日月山や八公山が見え、遠く北には小白山脈も一望できます。"
        },
        {
            "question": "鶴駕山城跡はどの歴史的な出来事と関連していますか？",
            "answer": "鶴駕山城跡は紅巾賊の乱を避けるために高麗恭愍王が築いたものです。"
        },
        {
            "question": "鶴駕山城はどの位置にありますか？",
            "answer": "鶴駕山城は西後面紫品里から山城里につながるヌルチ峠の床に位置しています。"
        },
        {
            "question": "鶴駕山の別名は何と呼ばれることもあるのですか？",
            "answer": "鶴駕山は栄州ではソンビ峰、安東ではムンドゥンイ峰、醴泉では人物峰とも呼ばれることがあります。"
        },
        {
            "question": "なぜ鶴駕山という名前が付けられたのですか？",
            "answer": "鶴駕山という名前は、鶴が座った飛んでいく形に似ているからです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 286,
        "QA": 356
    }
}